大家講下公司有咩福利？

大家講下公司有咩福利

例如幾多AL
有冇雙糧花紅
有冇ot pay
有咩medical / insurance
其他？

最緊要講埋做邊行同幾多年？

PS想問
如果有公司既medical 只包入院人壽，冇門診或睇牙，是否常見？

強積金

7日AL

日日凖時收工

1小時食飯時間

認真post

小型i bank

2個鐘 lunch
22日 al
1日病假 唔駛醫生紙

不過間野執緊

執緊?

點樣一日？

要執間銀行會攪好耐

我話今日請病假
就得唔駛交醫生紙俾hr/上司

有員工專用gym同娛樂室

14AL
最少都14個月糧
無OT
有medical 同 每年body check

19 文職, 做左5定6年

哇咁好福利啊，求介紹

咁你隔日請咪。。。

大公司？
好羨慕

呢d算好
14個月有medical

外資公司

15AL
冇雙糧不過3 ~ 5 mth bonus
冇OT pay (平均每日OT 半小時到一小時)
金蘋果醫療卡 (包老婆仔女, 普通科唔洗錢, 專科loading10%, 住院全包(非私家房), 有埋旅遊保險,牙醫全包)
係冇車位

但人工本身唔高

12日AL，做足10年先有16日
6天工作，每日返8粒鐘，ot 俾1.5倍
13個月糧加花紅
有公積金
有全家醫療
有得免費撘車

但人工低過市價，我諗打左8折

對比香港公司。。
好大醫療
香港既，你病一日都屌9你，仲想睇醫生？
病左炒你啦

有得坐車同醫療幾好

凈係bonus 果度都好過港資 港資撚會出五個月b 仔，最多都係二個月

全額車費津貼
生日假,伴侶生日假
有OT $
免費身體檢查
公司旅行(~$13K BUDGET)

咪係

公司有飯食
利申： 中環返工

外資 PE公司

15日AL + 2日Personal Leave (當AL)
包lunch

每年
$7000 health club membership sponsor
$1500 配眼鏡
medical 包配偶子女 (coverage夠包老婆入養和二等房生BB, 自己負責10%)
body check
牙醫
進修好似有USD7000 reimbursement
12個月糧 bonus唔知有幾多因為未做夠一年 (聽講2個月起)
冇OT pay (我根本唔會ot )

15 日AL 仲有D濕鳩假、生日假，加埋20日到
一年出2次bonus
紅日要OT $1000/8 hrs
OT有補水
(日日OT到隻狗咁)
包睇牙、body check、醫保

OT到九點打後包的士送你番歸
介紹人入黎做 (office) 條友過左probation有介紹費(視乎職級)，最少都有1皮

星期六日OT番工包飯錢

坐寫字樓，最大缺點就係座落係鰂魚涌咁濕鳩

日日上LIHKG等收工就係最大嘅福利

12日AL
唔洗OT
包飯
味過試用唔知有冇醫療

幾好

有糧出

攪到咁啲上司都會即刻關心下你點ge

12日al
bonus
公司medical包門診及洗牙
半日病假唔駛醫生紙

人生贏家

見招聘廣告，福利係：
7日年假
強積金

真係唔係搵工都想email屌柒佢

除左唔洗做野，都冇咩特別福利

伴侶生日假

自發ot

聽完想轉行
外資公司一般都多annual leave

巴打做盛行

鰂魚涌唔19
你間野好好

嘩 上面再上面個巴打又做邊行

轉啦轉啦
做過呢間公司我唔知以後點算
返唔到轉頭
唔好炒我呀

老闆個個禮拜5會組團上去叫雞算唔算?
唔使出錢

美帝公司
15日年假
醫療牙科包配偶仔女
做gym claim一半
租津
13個月糧
花紅幾千
普通野

想問冇包門診睇牙係咪已經唔洗做？

個個都咁好福利

有充足既工作有時帶埋返屋企食完飯/星期六日做

一問咩公司都知
香港公司真係西過中資
有哂小農性格既度縮

咩福利都無, 不過有20個月糧

想知租津幾多？
咩職級都有？

巴打又做邊行 正wo

12個月糧既4成一個月好似係
利申冇用過

12日al
年尾雙糧 花紅
公司診所免費
聯網診所 牙醫津貼
準時排隊打卡
ot 時薪x1.5

1. 我個職級最多有 25 日 AL
2. 雙糧
3. 花紅 (平均月薪 2 個月)
5. 醫療卡 (濕鳩連鎖又得，睇自己醫生 Claim 返又得)
6. 一年一次牙醫保健
7. 一年一次 Body Check (包基本野，要檢查多 D 就自己科水)
8. OT 每分鐘計。但統一左好似係 $1/Mins。
9. 每日半粒鐘 Buffer 時間，可揀遲到早退。(理論上 9:30 - 17: 30)
10. 公司包場做運動 (長 Book 左公司附近個會所既羽毛球場 18:00 - 21:00)
11. 無限飲品 (汽水、即磨咖啡、茶、利賓納、小食 ......etc.)
12. 個半鐘 Lunch
13. SL (單日) 唔駛醫生紙

一般都有架喎

都好撚多

另外有全年2日病假唔使醫生紙
1折機票

一年有兩日有薪病假

22日AL

好正

14al
有生日假 仲有一堆唔知點用既假
基本醫保 即係可以卡可以claim
大約2個月bouns
除開時薪既ot 1個鐘以上先有

Private equity

年尾雙糧
Bonus 3個月糧
Ot有補水，睇你底薪幾多，我自己就5000到萬幾不等
15日al
冇野做可以Home base
Ot左餐晚飯有得claim，可以的士返屋企

但每個禮拜都會有三至四放十二點打後
每個月都要有一兩個星期六要返
有時六日都要返，返足七日
試過最仆街凌晨五點要開工
同事試過凌晨一點做到第二朝八點，之後再繼續返工
一個月最多試過ot 80個鐘

比上不足比下有餘啦
不過做過濕鳩港資 6 Days 無員工福利既工作就唔會再覺得有咩工既福利會差 。

如果真係冇呢？

一個月2、3日假

溜左牙醫，體檢同醫療卡，普通感冒睇醫生唔洗錢
做手術照mri等等有得claim
我做healthcare

巴打做盛行？
Pe即係？

無能力做到

物流。
老闆係上面都識幾多人。

14日AL
Medical 牙醫 每年bodycheck
每月兩日病假
返五日 雙糧花紅 每年4月加人工

請唔請人?

請唔請人呢?

包lunch
body check可以claim
去旅行可以claim 一年一次 (唔係business trip係去玩)
咩醫療保險牙醫年尾雙糧果d都有
bonus最少三個月 表現好更多
公司年年anniversary有bonus 但唔多 幾k到

非跑數pos 金融業

間公司 而家炒緊人

我好彩係死剩種, 本來有三條靚而家cut左一個 請條毛咩

倫敦金
年假365 日
花紅> 1m
唔洗返工 可以日日係屋企打電話
搵到客既 公司借跑車借勞借女俾你玩
公司如果業績好 會搞淫賤party 女任揀任溝

溜左牙醫，體檢同醫療卡，普通感冒睇醫生唔洗錢
做手術照mri等等有得claim
平時車費，不論巴士火車的士都有得claim
我做healthcare

屌，10日al
Double pay
Medical care 包body check,洗牙一次
1個鐘食飯
無ot錢
上市港資

好多大公司
大家千奇唔好入細公司或者港資

巴打pway?

14AL
Housing allowance
進修 allowance
公司宿舍
公司渡假屋
公司gym room
長期book左人地學校羽毛球場
醫療保險包配偶仔女
花紅
唔洗OT
間中會搞promote有好多平電器買
唔洗交電費

Clp?

濕鳩物管

14日大假
30次claim 醫生
7日病假
雙薪
節賞

唔阻止人放no pay

有冇外資公司請人呀

金融業
我只是公司職員仔HR狗

外資公司
可以任食薯條任飲汽水

追左成個post都唔見樓主有share

突破盲腸

14AL
年尾雙糧
一年一次洗牙300
睇病一次claim 200，一年14次
Ot冇水補

好酸

一折機票/免費機票

明天會更好呀巴打

10 日AL
雙糧
9-6 平均一日ot 5個鐘
ot 無補水
醫療卡

我係你個名
冇福利share 條柒

HR仔 放心啦唔會炒你

炒左邊個做奴隸

7日AL+強積金+有薪病假(每月2日)都有呱
當然我知有d西公司病假會扣錢

五天工作 返 8 放 5

返工時間 8:00, 但容許最遲 8:30 返到公司

「一個鐘」食飯時間
但係 12:00 可以去食飯, 而 2:30 前就要返來
所以全公司都默認係「兩個半鐘」

有免費泊車位

OT 無補錢, 只補假
但一年都好少機會會 OT

準時收工已經算係好大福利

病左當唔番
7日AL同老強唔係福利
勞工法例以外先叫

仲有人壽
不過我死左先有，叫唔叫福利？

人工高既無福利都制啦

15日AL
Medical 門診唔使錢
12 mth+bonus(ard 1 mth)
有公司canteen
公司附近餐廳食野員工有九折

好低
同行冇人低過我

MPF, 7日有薪大假

7日AL
6日工每日10個鐘
ot 冇補水 冇bonus
每日O2-4個鐘
人工高過最低工資

大家都係HR
點解差咁遠

無限年假制度（做得晒手上工作就得啦）
醫療
公共交通工具津貼
返工包三餐
零食汽水任飲任食
有免費 gym
有 day care
可以帶寵物返工
可以用折扣價供公司股票

利申: 美國上市公司，美國office

有薪年假

仲有免費白粉供應

完勝香港

係咪得港資會諗得出7日假mpf當福利就冇其他

有得排公屋or綠表

福利既野真係可遇不可求
入左黎先知呢度好得誇張

漏左兩樣
26 星期全薪產假
12 星期全薪侍產假

搭巴士唔洗錢
睇醫生唔洗錢

22AL + 生日 +OT 補假
1~3個月bonus
進修 allowance
私家會所渡假屋gym 房
casual wear
$20 睇panel doctor
一星期兩日home office
免費shutte bus

地盤

一年7日al 每年加一日
一個月2日sl 可累積
有公積或老強
醫保可包家庭.專科
有花紅
番放工時間不定 可早可遲
人工可過20k（要年資同牌

利申做維修

咩工

大貓？

以前公司某大電視台

ot 4x小時有二百幾蚊

好多

地產商？

好明顯係大貓
其他福利仲有:
唔使供強姦金 有自家公司DC plan
買樓有低息mortgage plan

homeoffice

咩係大貓？

15日AL，每放一日另外有2百$
人壽，意外，醫療，住院保險包埋配偶仔女
每個月有一日射波日
雙糧花紅
的士番工收工可claim
Lunch無限時，最緊要做哂野
OT有錢
Home office

利申：人工好低

出糧

唔限幾點番到公司 做夠8個鐘就ok
做到攰可以抖下先 抖夠再做
類似鬼佬公司咁運作

午餐公司請加個半鍾頭食飯時間

T Contract IT狗
10 AL
其他乜柒都無，無病假
1.5小時 Lunch
唔駛OT
38K 人工 Dllm

IFC 恒基兆業
每日包埋下午茶有包食

HEALTHCARE 咩POST 要OVERNIGHT
RN, MO?

HSBC

38

無Bonus 無雙糧 1年12個月糧咋

港資大公司

12日AL
醫療卡加大量有薪病假
公司gym room
1個月bonus
要外勤可以claim返車錢
但OT冇補鐘冇補水
好多野做成鳩日要OT
仲要打風都可能要返（會有津點）

Hxbc

晏晝飯免費，1.2 倍ot
其他福利差到仆街

其實公司下午有飯食已經係好好褔利

利申：公司有飯食，但D飯唔似係俾人食

14日 vl 免費睇獸醫 得咁多

有雙糧 bonus
16AL
每月2日SL
7日結婚假
做夠一年公司可以sponsor你讀書，有考試假
OT 2個鐘開始有補假
唔好彩死人有喪假
出trip 3日以上有洗衫費
仲有誠哥旗下既野會有staff offer
Assistant位 人工ok

聽朋友講佢公司又係每日有下午茶派
有時係生果 蛋撻 包

冇工作壓力
返去鳩finfing等收工
電機行業

15日AL
冇雙糧冇花紅
醫療卡睇醫生唔洗錢（淨係包睇傷風感冒肚痛普通病 ）
有生日假 結婚假 畢業典禮假
OT冇補水

但人工好低 準備走

MPF

我公司都有包飯，返中環

港資正垃圾

係唔係watsons?

14日AL
免費睇20次聯網醫院(有啲藥物要自費)
一個月0.5日有薪病假
13.5-14月糧

垃圾公司

14日AL
生日假+公司現金劵
OT補假，但老細唔會簽
新年送月曆
親友去世送花牌
進修津貼，簽三年

人工低過出面好多

成班盲既都搵到咁好既公司
樓主都講明講埋做邊行同幾多年

維修大機 整通宵

14al
睇醫生有10次claim quota
一日病假唔洗交醫生紙
一年一次洗牙
醫保得住院先有

60日 al
ot 2-3倍同上司傾

香港同職位3倍人工

利申：瑞典朋友既programmer職位

免費同女上司扑野

平均一星期返3~4日

港資保險back office ~4年
17al
2個鐘食飯
極少ot
medical, body check, dental
ot冇人工，只包飯同的士

人地唔想自爆係個人選擇

design公司
12日al
過左9點放工可以claim60$飯錢
11點後可以飛的返屋企(公司數)
幾個月一次公司玩樂日，全公司去玩一日
返930但遲致sofar都冇咩事

有得排公屋

請唔請人

不是
Watsons都咁差咩

30日AL
醫療保險免費睇指定門診/Claim 8成
14個月糧
每年一次牙醫/Body check

12AL
OT出去開下會可儲埋換假
醫療
Double pay + bonus

我間野冇medical 真係屌出聲

幾多AL: 17
有冇雙糧花紅: 無雙糧 得花紅 一般兩個月
有冇ot pay: 百五蚊一個鐘 可以拎假
有咩medical / insurance : 每年body check 任睇醫生果d 洗牙果d都有

最緊要講埋做邊行同幾多年？ banking back office
做左兩年幾

水記？

Home office ，同凖時反工

巴打 咁都估到

一個月一次生果日

10AL 6SL
OT有得補鐘
公眾假照返工既話會補耀補假
不過比起大家都只係西工一份

30日年假
花紅要睇生意額決定出唔出，無保證
人工都唔係年年加
有ot pay, 可以揀補錢或補假
Medical insurance 包普通睇醫生，大小手術，牙科保健，工傷，危疾，人身事故，家屬住院

酒店業，做左10年

日日下午茶食包 肥左好多
生果一星期兩次
好彩既李太再生有一皮利是
買樓有折不過買唔起

幾折

我曾經做過.....2個月
人生污點
不過D receptionist 好靚女

個「圖書館」仲係咪度

我都係

14日AL
13個月糧有Bonus
朝9晚5，9半前返到就OK
極少OT，OT有pay
間唔中搞下BBQ派下生果/雪糕
環境好，冇乜嘢做

仲係度 啲書應該無update過
咁都吸引唔到你留低

呢啲唔公開講
Btw想轉工

上當日比人兜既
做左替死鬼
出左黎咁多年
而家回望返成個package其實一D都唔吸引
當時都真係好撚un

港資公司不過係大陸返工
16日AL 包3餐 包住宿 包車來回香港 雙糧 各醫療保險福利 FG有offer未簽contract 唔知仲有無其他福利

請

做保險 (唔係sell保險) 係入單出單好似做收銀咁，唔洗跑數

真係有興趣介紹你，見得成個一萬蚊五五對分又點話

每年逾越節同住棚節有得放, 差不多10日左右

外資大公司
做customer service

14天AL
5天工作
ot錢逐分鐘計
紅日補假
medical (你睇咩醫生都得 自己拎張單番去claim)
住院
gym

不過冇雙糧冇bonus
做左半年 20k

AIA tower

7日al
奴工假
返6日
全部都係跟法例
得雙糧叫做福利

入黎酸撚到

有冇detail
認真有興趣

仲請唔請人

其實可以去邊到搵福利好嘅公司

非港資非細公司已經會好好

好似冇咩空缺
漏左講
medical包埋配偶同仔女
同居伴侶/同居同性伴侶都包 但要提供半年住址證明

咁已經好難搵

10日al
Claim電話費
讀書津貼
2個月bouns
車費津貼
早做完做收工
睇醫生有得claim
保險

英國公司

12AL 一年加一日 頂盡加到25日
唔洗OT
醫療全包連身體檢查
放題零食野飲
有細gym room
有油卡車位補貼

點解會有油卡車位補貼咁正

外資公司真係正

可以比details 你不過講明先真係會係咁OT，聖誕節都無得放，不過會送好多野比你，逢每月最尾個日半夜十二點先收工 (不過第二日淨係番下半晝)，你真係OK我先留TG

利申: 自己做緊狗無哂私人時間，所以勸大家諗清楚，唔想好似係到做宣傳咁

不過你一二三月見到份人工就FAT FAT

我係上年FG見呢份而家得14K到，計埋OT就平均每個月17-18K，職銜係AO

日日都可以遲到半個鐘以上，請事假病假都有人工，無乜野做可以早d收工，同客食飯有得簽單，有兩層office，下邊果層有吸煙區，想進修有津貼

外資大公司

20日AL
醫療卡, 住院, 牙醫, body check (包自己only)
雙糧, 2個月Bonus
OT ~$250/hr (主要R手指上下網, 儲錢用)
Study allowance
Travel allowance
5天工作 9-6pm, 番早放早
冇free parking
冇乜靚女

人工低乜都假

14日年假
可以免費睇平常人用50蚊就睇到的醫生

督ot

fg表示好有興趣 真係可遇而不可求 重請唔請人

我英國公司都幾大集團
我都唔知我入職話有油卡申請
車位補貼係高層先有

原來有公司係咁好福利

咁我都有資格申請公司車位補貼

我都係今日先知我只係一個奴隸

呢間公司back office應該唔會請fg
不過executive位會請fg, 但真係要好勁background先會請
我入cv都見過有MIT / Yale 之類

尋日你覺得自己係咩

一年一百二十日病假
but一年請過8日會比HR少

廿五日AL，medic例牌嘢，no ot錢

完 anyway多謝巴打回覆

小職員

除左唔洗OT之外
其他都係垃圾

無!仲要對住個四廿幾歲仲係到扮可愛既老闆

係咪底薪14k 加堆ot就17-18？

PE wo起薪無七萬都有四五萬啦

45mins lunch
7日AL
ot第4個鐘起有補水（$40）
遲到唔超過10分鐘唔洗罰$100

做停車場？

似係地盤

18al, 2粒鐘食飯，medical，life，門診，一年洗兩次牙

fresh grad

14 日al
Bupa醫療卡
2個月bonus 冇雙糧
公司油卡
公司免費車位
仲有d 19購買優惠 但冇人幫襯過

20日up al
一日返4個鐘

一年四張免費機票
自己同家屬一折機票

18日AL
全家無限門診
全家每年200K POOL FOR MEDICAL
全家DENTAL
15%僱主MPF

一年24日 AL
Company medical and dental plan
Defined benefit plan
一星期返35 個鐘
一星期返五日，每隔個星期返四日

利申：所以人工好撚低

有幾低

我估低市價 20%

有生日假

但係OT冇補水

yes

FG黎講算係咁

英國公司

入職14AL(最多22日,另加1日生日假同唔知幾多日結婚假)
冇雙糧不過每季都有bonus(一年加埋都差唔多兩個月糧以上)
冇OT pay (無咩點OT過,公司遲到唔計,當然唔好遲成個幾兩個鐘都唔見人)
bupa醫療卡 (包普通科同專科全包,專科藥唔記得包幾多錢,住院全包, 牙醫一年唔知幾多錢,係差在未保屋企人)

水機水任飲

仲有每星期會有唔同新鮮生果,同牛奶麥皮無限供應

有無人知做領展有無免費停車場 有既即轉

無得輸啦呢個福利 但遇到令女要讓比老闆食先

入職要求？

18日AL
20蚊醫生包老婆仔女
13個月糧
房屋津貼
電話費津貼
1-1.x 個月bonus
通宵hour rate x1.35
全港有多間會所，有健身室，有各類球場
全家免車費

每個POST唔同架喎~
無咩特別要求

難入？

22AL
19 個月糧
$2000 開工利士
IT 行業

今年三次歐洲 company trip 接近全包

SWEDEN做SOSAD?黎緊可能去SWEDEN讀MASTER

屌你老母 60日al
求入行攻略

7日AL
5天工作
晉升機會

倉 入職12al 雙糧花紅 計埋15月糧
射波卡

美資大公司 今年fg啱啱收到offer

10日AL,做夠1年多6日
有ot pay
強制假期返工有triple pay
免費員工巴士
免費酒店buffet式canteen
每年分2次花紅
派公司股份
醫療人壽意外保險，包埋中醫睇牙跌打

人工around 17k

花紅 醫療 牙醫

巴打有料

好正sosad

6天工作
最低工資
MPF
7AL

遲到早走

外G 公司
16日al 一年加一日到20
fg 18k.
跟pj 分bonus 係底薪的1.5倍到。(一般一季一次到)。
medical 果d野唔講啦。總之有病醫到你好返為止
每年body check 包一日假。
ot有補水 但老闆(鬼佬)絕不建議ot ot多高一個鐘會記名。。之後比佢屌。

最差係到返5.5 days。

唯一福利係自己簽到，遲到早走自己放假都得，同事自己夾好哂口供

其他咩9額外野都冇

利申:中小企

今時今日
Airline真係垃圾黎

24小時免費任食員工自助餐廳

唔算難入，但真係無咩人走，做左兩年幾office先得兩，三個人走。office 有around 3x人

葡萄

AL年資計，一入好似得12左右
無雙糧有花紅，唔係搵錢部門普遍好似3、4個月左右
公積金 加 強積金
OT 補假唔補錢，除非走，不過唔係你話做夜咗就補，通常係有task 要你早返遲走先有
醫療包門診入院專科手術，但唔包牙
仔女讀書可以申請書簿津貼
自己進修都可以申請津貼，但基本上係老細叫你讀果啲先會批

其他嘢睇你份contract 點寫

嘩，屌你地咁撚正既
7日AL老闆都唔撚俾我放，話個段時期多野做
憝鳩，放大假緊係唔撚洗做野啦
理撚得佢話去旅行局鳩佢放

會唔會太正

以前公司 返9-530 (但我日日都遲20分鐘返)
每個月第二定第三個星期五放4點
1日病假唔洗醫生紙
間中有得派公司product

博企？

無規定你最遲幾點要走
成晚當屋企訓教都得
可以沖埋涼

搵唔到你喎巴打

14al 公司旅行（不過都係大陸台灣）
Medical body check 兩至三個月bouns
人工高過一般水平
金融公司it dog

咩公司黎架

咁仲請唔請人呀

返9放6
冇一粒鐘時間食晏

瑞士公司
10日al
得爛鬼醫保
其他乜都無
係做夠5年先比多5%老強（頭5年會比番）
垃圾

犯法啦

伴侶生日假都有

好命生成啦

無得好講 , 可能前世做太多壞事呱

有時見工時條友又係話年假有7日，放銀行假，我心諗：屌你，返office9成都放銀行假啦，7日AL根本就係最cheap,真係勁想屌7佢，仲要串柒柒

係

返9點有15分鐘走盞
一個鐘頭食飯
有好多嘢做兼有糧出

7日AL
75分鐘lunch hour，每日$40 lunch補貼
無薪病假，但要醫生紙
睇醫生可以claim，最多$200，低過$200就計8折
番9點，9:00:59都唔當遲到，但9:01一遲到就會扣$100
收6點，但Ot 8點後起計，補番鐘俾你
全層百幾人，但男廁得4格，女廁得3格

有巴打想做就pm我啦，大量請人

利申：前公司

10日AL
用公積金，公司供5%落戶口，5%出糧比返你
Medical
一折機票
一年4張免費機票
有泳池 羽毛球場 籃球場 Gym Room
有酒店

咩工咁西

15日Al
可帶5日
返2年依家儲左20日

11日AL
Double pay
每月2日SL
醫療
End

人人都聽過既連鎖零售公司

個個都咁多AL
我得12日，做夠7年多1日(嘩真係多撚謝)

開名啦

生日假 10日full pay sick leave 一年一次免費洗牙
係咁多

方向正確，不過唔係做呢啲，費事自爆

女同事幫手打丁
每月可申請一次

17 AL
其他⋯⋯？

諗唔到

s40級 mtr 呀sir

新鴻基 新世界 定恆基

12日al,做夠5年就一年加一日
返6day,返shift
平日OT/call你返工/打風有補水
醫療卡
年尾雙糧
有車接送
做到隻狗咁

其實中環好多公司包飯
我係中環返過兩間，兩間都包

唔洗同人逼lunch

包飯其實慳好多

尤其是中環

包飯超正
如果上到VP位包埋早餐
酒店buffet級數

基本嘢都有 medical,dental, double pay, bonus
每年3000 entertainment allowance
18AL (我舊年放咗22日倒，唔扣錢)
Lunch 2個鐘
Corporate discount乜都有

做2年有得relocate

又係咩工咁荀

HR

Hr係咪多數請返讀hr

其實唔係

公積金，怡和集團優惠

港資 細公司

有公司車比你 車位油錢全包[除左你自己屋企車場]
一年 一至兩次旅行
早餐 午餐 全包 有時仲會一齊食晚餐[老細請]
無醫療 不過每個員工 送一份意外保險
生日 同 聖誕 都有禮物收 [ps4//iphone//手袋] 絕不手軟
小病 唔使醫生紙 打個電話就ok
唔舒服可以遲d番//早收休息
番緊工 無野做 同老細開公司電視打機
番工成日有外國靚水果食
成日有湯 有涼茶 有補品 食//飲

年尾雙糧 無bonus
不過 係無ot 錢 [如果有急件，大家都自願留低做埋d野]
AL 得7日 每年加1日

講住咁多先

咩工？好想做

荀

有員工體育館同會所，有儲蓄互助社定時派臘腸
不過個朵都係臭

港資細公司都咁荀
老細聽落好好
其實公司對員工好
員工做得開心
真係會自願為公司做野的

岩呀
大家都唔會同老細計較
完全賣力做
出盡力氣做

我朋友做 mechanic ok 喎

詳情追番po 唔想係到博宣傳r撈咁，因為呢份工真係會ot到無哂私人時間，但一定會有補水，唔想伏左大家

歐洲公司

結婚同生仔都有利是(只限香港)

巴打tg係？

一年25日AL，紅日照放假，38日full paid SL
但都幾辛苦

10日AL
有bonus上年好似2個半月
包醫生/睇牙
包食飯
有訂酒店半價、只限集團內
生日 buffet coupon
見到其他人福行好撚好

14AL 完

Medic,
ot $50/hr,
雙糧，
7日al，每年加一日

死㕸其實係咪我唔係好識得用tg

睇完咁耐最有用都係
1. 有車位/油卡
2. 包飯

19 NGO
14AL 政府加人工有得跟住加（呢個其實唔多算福利 ）
睇醫生一次claim得一舊水 一年有限次數
係度做左半年到 貪佢夠近屋企同肯就我進修

無雙糧無花紅
今年加人工1%
ot無錢
每個月都有一晚做通宵直落到第二日
幾晚做到夜晚11點

得12日大假 但逼你放晒
同醫療卡

係唔係好惡劣

無償OT

18al
Free Dental & Medical
Housing allowance

大公司
25AL
OT有1.5倍時薪
睇牙配眼鏡都有得claim
準時收工
公司包lunch

痴線 25日AL

1%

14 + 2AL
醫療 成日突然派啲濕鳩嘢食
車船津貼
公司內部優惠價認購產品
集體去睇戲
食飯合約一粒鐘但實際兩粒鐘

未做到員工都有福利
員工都有紀念品派

巴打，我哋應該同公司BO

原來d 外資公司咁撚正
中資港資垃圾到

45日al
電話費住屋買車油費的士
醫療子女學費全包
每個月娛樂費生活費夾埋五位數津貼
包一年兩次番美國b class
利申: 美國公民 expat c level

咁都相認到
應該好多間都有呢啲福利喎
巴打你公司咩字頭

18日AL
Group medical + dental (包門診中醫洗牙剝牙生仔)
無OT $，但有得claim time off
有雙薪

大公司manager grade先有25日AL…

個個都講到咁多AL，但jobsdb又唔見有

14 AL
醫療卡
唔駛OT
3個月有一次生日會
個個月有1000獎金1500勤工
食飯2粒鐘
8-6返6日

每五年先加多日AL
我屌你老母，做到退休先得廿一日

其實冇AL都冇所謂
係咪都SL搞掂

40AL
2 hrs lunch
medical
14個月糧
ot補水2倍
低級職員

利申唔喺香港

我都唔知係呢個post d 人離地
定我貼地貼到落地核
利伸 12al
醫療卡
完

美國公司
AL 理論上15日，可以放突，實際上冇入機冇人理
2個鐘lunch
理論上返十放七，實際上冇人理
小食汽水杯面任食
10% annual bonus
每年$5,000 gym, $40,000 讀書
做夠5年有一個月有薪假
可以超筍價買公司股票，平均執+75%, 但只可用份糧10%買
一年去兩次旅行
的士錢飯錢唔太過分任claim
電話費任claim
醫療，唔洗醫生紙病假呢啲基本野實有
人工比一般高兩三成
每期總有啲娛樂活動，夏天就有兩個月玩wakeboard, 泰拳任學。
工作氣氛好玩
出差一定住5星級酒店，全包所有開消。
久唔久搞d team building outing 洗下錢
我只係小薯仔，中高層再誇啲

仲要冇乜野做，打下傳說又一日
交到功課就得

jobsdb 只有濕鳩工，LinkedIn , headhunt 先有好野

英國大型超市MT
35 days AL
SL 7日內唔洗醫生紙
公司每個月供8% pension, 自己唔洗出
就職期間死咗賠8年人工
全新A4 Audi 免費

tesco?

fg
不過講下之前reject 個間野既褔利
清潔公司黎，出名壓榨工人

7日al
9-7
冇ot補水
返6日
最basic 既medical insurance

痴撚線公司

邊間？IT狗求carry

個office係禮頓中心？
先X？

我曾經返個間連醫保都冇
其餘都係最基本勞工褔利
返九至六 一至六 簽term contract
btw 你講個間似係碧x?

台資

12al, 可以早收工
普通醫療 雙糧
未知有無bonus

政府
福利係人都知 無秘密的

12日AL。。。
醫療卡。。。
沒了

專材先得架，呢度大部分普通人。
廿幾日AL果d 麻煩講埋乜野grade

唔係

btw, 搵份5日，多過十日大假既工真係咁難咩

我都未試過有份工多過十日大假
我做個行多數都要返星期六

暫時呢個post都好貼地

7日al既我見到咁多十幾廿日好想自殺

點解我間公司又係外資 但咁19

得coffee 任飲

咩外資先
如果係印度公司就恭喜你

我知bloomberg有全日提供類似酒店式麵包同小食
放係一個area度自便

22AL+1 Birthday Leave
每月可以搵一日早走3粒鐘

話時話大家嘅MPF有冇Cap,？依樣好少同人傾，不過有同冇Cap嗰舊錢都可以差幾遠。

me 5da

me都係做依行 but 5day, 好少ot, ot就走鐘

以前做過有公司冇cap 冇vesting scale
你走果陣 / 退休 / 比人炒 全部都唔會claim返
D高職月供8%
每個月多成萬野....

唔係，賣電器既

呢個post算唔算吹水大賽

前公司隔離坐左個美腿人妻，有時成間房既人出trip，佢會有對紅色high heel可以玩。

夏天個時隻白滑腳成日係隔離fing fing下
呢d先係福利

唔算啦
大部份都好貼地喎

福利超好個啲 通常唔係普通人做到
準時返工啦

都唔係既，因為香港公司太多西老細，分母大左咪覺得稀有啲咁解

12AL
Double pay
冇了

香港僱傭條例太西
冇計

除左有幾個有d懷疑之外其他都好正路 30al都唔出奇 不過應該唔止做野幾年野囉

係
好多公司都有1X~2X日假
其實好普遍
有返咁上下職位
做左十幾年野果D分分鐘個年假係FOR離職時PAY用
返唔返工放唔放假根本都冇人會record

叫大公司

新入職1年14日，到一定年資就21日，公眾假期撞正星期六會補返
5日工作
有花紅無雙糧，花紅約1-2倍月薪
ot 無補薪但有補假
medical 包普通科/中醫/專科睇醫生，包老婆仔女
insurance 每個case計，醫療需要會包生仔開刀
其他 body check（到年齡就有），買眼鏡（有需要）等

做左十幾年

如果一改例 好多公司要執

而家淨係講話取消對沖MPF都咁....
不過其實我就唔支持取消既
因為當初咁樣SETUP班僱主先支持
僱主的確每個月要比多左錢
而家行左十幾年先話取消...過橋抽板

奴性好重
本來已經幫緊佢地賺錢
做撚到退休諗住拎多少少錢都要比你剝削

其實冇剝削到你任何野喎
以前未有MPF之前都一樣有遣散費 長期服務金 果D
只不過有左MPF之後僱主可以「早D儲定筆錢」去賠比你
而且你唔係自己辭職既話呢筆錢始終都會落左僱員袋
反而咁樣變相你自己離職都有呢筆
在於僱員其實有冇MPF都唔會令我地「蝕左」
(投資失利唔算啦....本身MPF個設定就膠既, 根本就唔應該會蝕同要比行政費果D)
因為呢樣野係基於原本有既野在額外加上去

7日al
分奴工假銀行假

慘過第三世界國家

On9
咁點解僱主儲定筆錢個價格升跌由僱員負擔

所以我睇新聞 班僱主講到取消左對沖又話咩面臨倒閉 炒人 外判之類既說話真心屌一聲
你地唔驚落地獄嫁

唔知算唔算福利
成文規定，D女同事如果著迷你裙返工，男同事可以去問幾錢1Q，真係有交易既，過女同事當日唔係迷你裙，問下都會告性騷擾。

14日AL
無雙糧無花紅
做夠3年之後15%mpf
輪街症/睇牙唔洗錢(連配偶子女)
免資產入息審查申請公屋(要等十年八載)

低級新制公務員

FF啦，唔好信

其實矛頭唔應該指落僱主度.....
政府話要設立呢個MPF
我自己都覺得MPF個制度係ON9既
根本唔應該蝕
而且應該係由政府管理保證每年有return先岩
btw僱主儲落筆錢最後都係落僱員度既
其實點計僱員都冇「蝕到」
最差既情況只係冇賺到者

冇是咁的
2/10

羊毛出自羊身上 果5%本來未又係計落份糧到

同你一鳩樣咁少年假
少少唔舒服都會睇醫生

睇醫生要扣人工

薪高糧準少野做
9點返工10點坐到415收皮

有冇唔舒服都好
想放假就睇醫生

是唔是S字頭

岩岩入去做
聽到呢個消息已經得啖笑

我都係2.幾%

至少好過工程佬, 22日假, 真係好少 consultant/contractor 有咁的offer.....

請人嗎？

中肯

成日覺得如果係做呢D 金融機構的文職都好過做濕九engineer......
至少舒服D , 同埋又易轉工, 加上外資多數福利都好D......

8 個月bonus 仲想點？

係咪broker ? 小弟都想轉行做保險underwriting/other back office ?
還是JLT ？

咁已經好好.......
工程界好少外資公司, 好多都係港資..........所以不好入行做工程......

唔洗打卡，請假唔扣錢(一星期唔多過2日)，14個月糧(公司搵到錢會出花紅)
ot:時薪2.5倍，工作時間彈性(有野做先開工)
逢星期六老細會請食飯

20al

做engine 公司,
勝在可以做下少少私人野, 肯就我進修才留係度做耐D.......
只要一夠鍾畢業, 加埋之前D 經驗, 會考慮轉工/轉行走人.......

microsoft/Equinix ?

對美國人黎講呢d福利好似叫正常
但美資公司黎到香港通常唔會俾返呢d福利香港人

點樣可以搵到外資大公司又非專科職位？
Jobsdb?

Prudential

外g

5天工作
13月糧+b
Quarterly incentive
每5年換laptop Dell
文具任拎
醫療
牙科
放紅日
侍產假3日
生日假
入職10日 max21日
Full claim 8大degree master course
Pantry有咖啡機 日日有cake汽水生果
公司電腦/email同外界隔絕 離開公司基本上做唔到野

包lunch
15日AL
生日假
家屬生病1日陪伴假
家屬（伴侶+子女）醫療洗牙
5天 8小時工作
MFP 第6年6%,上限10%

18AL,
返五日，
朝九晚六準時收工，
包車位，無了

跟勞工法幾乎冇福利
10AL
冇病假冇醫療福利
冇雙糧花紅
OT冇補水

12 AL 好似做夠7年先每年加1日
每個月有加埋30分鐘quota遲到
Medical
Double pay
無了